你地學英文最唔明係咩？

即將教初中英文
想知下有咩concept要清
band 2/3左右
代課教過一兩個月
啲仔唔想學係因為啲基本野parts of speech 亂晒龍搞到一頭霧水
字又唔識讀咁
巴絲你地學英文有咩麻煩野困擾左你好耐？

一望到英文就眼訓 頭暈
點搞？

no lah, my english good good I go to school by bus

唔識背ABC字母背

*表

你估數學咩
文法野好多都冇得解架啦

咩英文搞到你咁

grammar

堅？
係咪讀寫障礙？
認真問的。遇過啲學生因為呢個問題背唔出26個字母

Grammar都係人發現出黎既一堆規矩黎姐。不斷演化中

grammar 真係好撚 on9

教 hood english 好過

實用

Y'all gangbangin over there bro?

D介詞完全唔識用,
齋學textbook上面個堆用法根本完全唔夠

其實我無班門弄斧嘅意思
實有神人留名覆post
小弟想知學生點睇英文教育
英教又忽略左大家邊方面
日校盲點喺邊

Grammar依家已經冇理過
順口就算
因為都知係啱定錯

*唔知

例如,
write with pen, write by pen,
點知原來write in pen 都得

preposition , 沒有之一, 好多都要死記

教咗佢地英文拼音先啦（雖然呢啲係幼稚園教嘅
識咗就好多字都識串
Grammar 就叫佢地聽多啲英文歌啦

我依家都廢撚時理,
唔錯得太離譜就算

on month
at date
in year
有冇錯？

Spelling
覺得冇撚用，識講就得啦

有一部分: similar verb嘅意思會跟相同嘅prepo
e.g. peek at, look at, glance at

但仲有好多都係無解

P.S. 讀完書接近廿年

真係得？
真心求教

比份工作紙 比本作業就暈
中學英文未試過合格

識寫唔識講

一睇學術書就收皮

寫作果陣要用好多短語 同義詞 仲要串vocab

真係得, 查字典有

幾有趣, 不過頭兩段文中講plural single form嘅特別例子只不過係10%, 大部分都係加s, es就搞掂, 作為學生的話, 死記特別例子已經足夠

Phrasal Verb

prepositions 成日分唔清應該點用
in on at of for呢d

睇唔明個英文

Why fish but no fishes?
Why sheep but no sheeps?

preposition
成日錯搞到作文好唔掂

怕講

幾時用過去完成，過去進行式

啲時式

最唔明係明明英文咁渣又唔係母語
但篇課文仲深過鬼佬教科書

有, month 用in
at on in 我廿年前老師教可以幻想成 點,線,面咁樣用

最難根本就係冇機會practice

詳細啲得唔得

d字好多唔識

Preposition

無學過拼音
同Vocab好快唔記得
一有英文就令到個人好自卑好無自信

作為香港學生？

做學生既時候
遇到咩奇怪野到最後都係要死記
唔知到底係咪係個老師唔識所以先叫學生死記
我相信呢個世界好多野都有解
尤其係啲咁foundation 既野

唔明點解亞洲人啲英文咁西

Intelligent mode

就快一週年

佢找數未

have already had 嗰d鳩屎野

in, on, at, for

accents
特別係Irish, Scottish, 印度撚
太快真係唔掂

點解我普通SVO咁講都會比人執句子...

我用SVO，grammar又冇錯點解會錯

2018 sti

用字習慣, asian講英文成日俾native話似古人
用中文做例 香港人口語會講 我好鍾意乜乜 但其實講我好喜歡乜乜都明 但會覺得有啲怪
如果成段溝通好多呢啲位 記會聽得出唔係native

中文形式般的思維不同「英文形式的思維」

我都有教
多數學生都係亂加to/the
唔明d字點解
Verb table 無背 eg go went gone果d
唔知幾時加ed/ 成個字轉
分唔清He she it用was / present tense要加s
I you we they 用were 果d

有 連字都唔識多個 係咪可以step by step 咁教我 我英文水平小學生都不如呀 好想英文正常 但無從入手

要諗方法令佢地唔好驚英文呢樣野
同時諗方法令課堂有趣少少
其實文科真係好靠語感 真係要慢慢浸出黎
但我諗最基本係同佢地分清楚啲tenses先
同埋令佢地識多啲字

利申教緊band3但唔係英文

以前返學唔記得帶書或者做功課
英文阿sir問係咪無帶功課
成日揀錯答yes定no, i didn't
好混亂

幾時唔使用the

Btw,我朋友教緊班band 3學校 F2仔
班友仔竟然可以連work都可以唔識
都遑論可以組織到一句句子

上堂基本要8成有英文教先明dd
但一去到有人睇堂，變全英上
全部收哂皮

如果你係個教師，你可以點做

我補習教學生proposition就叫佢哋背嘅
每次問書就要背埋個中文解釋俾我聽
Grammar就解釋咩情況用，點樣去用
每個tenses都有自己嘅keywords
所以教grammar除了用法，仲要教佢睇keywords

不過我個個係小學生

怕講 唔識點應用返出黎

我想問下, 例如我想講每隻木門的鎖,
咁應該點寫,
1. keys of doors
2. key of doors
邊句岩, 定係兩句都錯

Skrskr

你成句係想講咩意思

外語呢啲一向都係明者自明，冇心學嘅話，畀你學足三十年都冇用啦

中小學好壞老師都遇過，都係唔鍾意英文，後來到大學愛上睇美劇，中英字幕，慢慢就浸翻個語感出嚟

句野完整係點?
The keys of the doors are all red.
The key of each door opens exactly one door.
The master key of these doors is the exception.

睇過grammer書 the係咩情況下用，但一寫文就乜都加the in at on 唔識分 宜家講多聽多寫多睇多 英文先進步咗小小 上英文堂根本冇用，個老師根本幫唔到幾多，始終係要靠個學生主動接觸英文
利申 band 3 下年U grad 全級入到大學嘅一隻手數得哂

The key

聽說點先可以進步

最唔識點先叫好既英文

睇唔明shakespeare英文

李白啲中文你都未必明添

做過最差的學生
之後學好英文
先會更知道及更明白差學生唔明d咩
知道點教佢地

讀音
band2 仔之前成日比人話讀音難聽
個時有啲簡單嘅字可能都讀錯

我鐘意啲老師用英式讀音

同問，真係好亂
就咁講實知at係一點，on係上面，in係入面
但前面跟住其他野既時候真係無果種感覺要用邊個
死記又好快唔記得

串字唔好同d字樣衰成日比人叫我重做就搞到冇心機理英文
利申:輕度讀寫障礙

我覺得學英文最好係唔好諗住用中文語句變英文語句
好多人上到U 用英文寫野都會錯grammar都係咁嘅原因
但初中應該好難教得明班中學雞

呢個真
中文腦同英文腦係兩種諗野方法

想指問下dse level2 想學返好grammer 有咩書好推薦

at 點, 時間/空間中的某一點, 係最specific時先用
e.g. 時間：at 7p.m., at noon/mid-day/daytime/night/mid-night/sunrise/sunset, at the moment
e.g. 空間: at home/ sb's house, at school, at (some specific address), at (coordinate), at the top/bottom, at the corner, at the front desk, at HK airport
e.g. at (phone number)

on 線,
時間嚟講, 係指時間線上的某一短period, e.g on Monday, on Tuesday Morning, on 4th June, on a cold day

空間嚟講, 係指空間橫性延伸 (好似有啲抽象, 你可以想像個OBJECT置身於一個橫性surface/platform上面, GET到的話就會明埋面個CONCEPT)
e.g. on XX Street, on YY Avenue, on HK Island, on a river/beach, on a bus/train/plane/spaceship
e.g. on the wall, on the floor, on the table, on a page, on a map

打住咁多先

same here

從來無心學英文
因為中意睇美劇同打機無漢化所以唔覺意學左
唔係學得好好但叫夠用溝通到 dse都有3 同鬼佬講到野
最辛苦係d 過去式果堆，到依家都唔明有咩分別
最主要係懶得背

語文係累進既野黎
前一級愈上手 下一級就愈易上手
而band2/3中中學生既問題就係之前啲野未搞掂 但又跟大隊去下一級 結果學唔到之餘 將幾級既野撈亂晒 愈學愈亂

所有collocations
覺得係要浸 有時知個字點解 唔等於用得岩
中學時期溫左好多collocations 係大個都會用得翻
亦都解決左點解自己啲英文睇落咁唔native既問題

In of by the from for to 最唔識用依d
其次係砌句子，公事上成日要寫英文，但永遠都寫唔到上司d英文
eg: 我: we need xxxxxx
上司: xxxxx was required

之後就係d vocab 識讀唔識串

記得唔知中幾開始個老師上堂淨係講英文，由嗰時開始，我成年都聽唔明佢講咩同教咩 跌埋落C班之後DSE拎埋1

公事上因為 Passive voice formal 啲姐

一定係grammar 同sentence structure. 個底打唔好, 讀完大學一定後悔

u grad 出黎做野成日同鬼佬講野
都仲係要慢半拍咁

兩樣野最緊要
拼音
就算唔識隻字
但一眼望落去識讀
係有趣好多易學好多
其次係subject verb object既句型
我覺得要教曉佢英文既句型
等學生識自己去理解句英文
教佢地分別中文句子同英文句子既分別
好自然就唔會覺得難
解決左識讀識睇
就自然會學好英文
之後再慢慢解決聽講同識既英文字少吧

一定係啲tense
Tenses都有12種 分唔到幾時用咩tense
之後連帶影響落去啲字要點轉完全load唔到
利申我英文真係好廢 好多野都唔明唔識

in 面, 時間上一段長而general嘅period , 呢到相對簡單
e.g. in 1989, in June, in winter/summer/spring/autumn, in the 21st century, in the 1970s

空間上, 指有橫性縱性延伸 (可以想像個object 置身於一個container)
e.g. in (Country), in (City), in (continent), in (state), in (province)
e.g. in the sea/sky, in the classroom/ living room, in the elevator
e.g. in the journal/article/photo/picture
================================
喂, 咁點解car/helicopter 係用in呀? 唔係應該用on咩?
> 如果個交通公具係密封而有一大塊平面嘅, 我地可以想像成一個platform 所以bus, train係用on
> 如果個交通公具係密封而冇一大塊平面嘅, 我地可以想像成一個container, 所以car/helicopter係用in
> 如果個交通公具係非密封的話, 我地都可以想像成一個platform
e.g. on a skateboard, on ice skates (platforms for your feet).
e.g. on a horse, on a bike (platforms for your bottom).

GOOGLE到有幅圖幾啱使, 將個CONCEPT圖像化:

最後利申: 本人並非英文教師

完全記唔到D英文字 一訓醒就變番張白紙咁

Collocations
Past tense vs present perfect tense
呢啲應該係初中階段對我黎講最多混淆

articles the an a 呢啲基本grammar in use用法識，但就係唔識用起the xxx of xxx 定係 the xxx of the xxx 定係 xxx of a xxx 之類。
再者係介詞

想重新上過小學英文堂

副詞
到衣家我好多都唔識講

「即係」，「總之」，「橫掂」，「漸漸」類似呢啲英文點講我真係唔識

利申：AL UE E

太多內容一堆野咁學 grammar都未教好又嚟下一樣 仲要啲連接詞又分十幾種 睇到一頭霧水

得, 成日聽write in pencil

對於我 主要係好多granmar都唔識幾時用
例如past/pp 都係講過去嘅事 但就冇唔同用法
我都而家一直都唔太明 只係知
有time mention/以前做就past
唔知時間/keep住做緊就pp

仲有一堆past continuous嗰類 生存咗20年近乎用都冇用過
Passive voice由上咗大學開始就常用 但以前係唔會用 我覺得如果教pv一定要俾學生知pv嘅重要(formal article)

仲有就係詞彙不足 呢方面真係冇得迫學生 佢地唔肯學唔肯記都冇計
或者樓主每日上堂都可以用3分鐘同學生玩一次吊頸估字遊戲 佢地初中 唔會覺得好on9的
都可以叫佢地全班同學跟學號每日輪流介紹news article

Part of speech 應該唔太難 不過可能要破下戒 上堂講中文（我中學英文老師完全唔俾講中文）
因為都係動詞形容詞名詞 副詞呢啲 用中文解釋好易明 係at on in呢啲要解釋多少少

唔知樓主形象如何 但得閒搞笑下 派下膠 唔好咁有架子 學生鍾意你就願意上你堂學習
Eg.有搞笑野唔洗忍笑 陪佢地笑
（我以前好憎中文 個中文老師好似好惡 成日要我地罰抄 熟咗之後我地講好笑野 佢成日笑到喊 之後就鍾意上佢堂了）

希望樓主你可以一直堅持住當初教書嘅熱誠
記住自己上嚟開post嘅原因 係想幫班學生

所有要死記冇得解既野
乜鳩to infinity bare infinity gerund呢d淨係可以死記 但又記得幾多個？
最好學一種語言方法一定係日講夜講
廣東話其實冇人教我地講架
係我地細細個 觀察同模仿能力仲係好強果時 係日常生活學返黎 慢慢睇呀爸呀媽老師電視劇睇書學返黎
日校最最大盲點一定係將一種要靈活運用既野變成死記硬背既野
文法呢d冇得解 例如我地會講今日我飲左湯
但唔會講湯我今日飲左 呢d係冇得解（ok其實中文係有，當咁講先 ）而我地係唔會問點解要咁講 因為人人細細個果時已經學左要咁講野
但到學英文果時成日會問點解要咁用 點解加s唔係加es 因為用唔慣 唔係由細講到大 所以會唔明
所以我都係覺得最好學英文一定係逼班學生日日講日日聽 我自己中3果排知道自己英文好差 所以日日睇youtube學英文 學到中6都叫做溝通到 聽得明 講得到
唔知點解打左咁多野出黎 希望幫到你

留名

Ching分享下點學

仲有如果樓主平時有打機(英文單機, 唔好係online game)
可以同啲學生傾下 佢地會有興趣 eg.dishonored, witcher3呢啲英文故事
仲可以鼓勵佢地用英文去打機（其實你唔鼓勵佢地都會玩，但一定係玩中文online game，咁不如叫佢地玩英文game學英文）
可以叫佢地每日玩咗幾多就用英文講下啲內容俾你聽 不過要以做完功課先為大前題

得閒講下有咩戲好睇都唔錯
Harry potter/hunger games
數學有興趣嘅學生仲可以講imitation game

講得有啲多 可能有啲建議不切實際 希望幫到老師你

用多左會有種感覺順唔順口

背/串字，好多字唔知英文點講搞到講又講唔出寫又寫唔出

追擊到而家

笠水狗幾時找數

每兩個禮拜要啲學生group present，好似大學咁 唔可以齋坐喺到上堂，要有互動，否則學唔到野

promise/project
produce/professional
都係pro開頭,點解上面會讀"婆",下面會讀"浦"?

IRREGULAR VERBS!

頂你個肺懶係有系統話past tense加個-ed就係
結果成堆字都有自己獨特既past tense寫法

文法、生字

promise professional 係得一個讀音,
但,
project produce 作為noun時 讀作paul-ject paul-duce
project produce 作為verb時 讀作浦-ject 浦-duce
仲有好多字, noun同verb讀音唔同, e.g. record, contract
呢個關intonation時, 好多香港人常犯錯誤之一

最唔明點解過去式都要分咁多種

到而家都係唔明，所以同鬼佬講嘢盡量都唔用太複雜，怕講錯哂

Grammar
鬼佬都唔會理既野

grammar學完就唔記得晒

從來未學過拼音

學好SV SVO SVO1O2 SVC SVOC先

讀band3 學校,
英文拎2都屈哂班同學機
係拎2英文都級排名20內
簡單d講d例子比你聽
佢地以為句與句同中文一樣 唔識用.
問句 6何唔清楚 句子結構要搞清晰
唔好講咩過去式個d先 現在式搞先講啦

詞彙量太少

正評for港大

背生字有冇用囉

啱
好多band1嘅都當comma = 中文嘅逗號

拼音真係好重要
識拼音,串字就easy汁

Key to the door

好長
不過可以見到英文有幾濕鳩

lm

Ielts 7分
但係唔識背

係發明

Intonation 係spoken english黎講最多人搞唔掂既部分，都係最難學。grammar同讀音普遍香港人其實已經好好，但讀出黎同native speaker就係差左intonation

再D大就會明白,GRAMMAR唔係最重要
最重要係講同聽既能力
有唔少所謂既尖子,以為自己英文成績好叻
但到左真係有個鬼佬面前
鬼佬會聽唔明佢地講乜

香港填鴨式教育 係咪都要係背左先
有邊個小學冇背過 go went gone

識得用簡單英文表達到 已經好好
西人直接 思想簡單
Grammar係用黎考試
大個講英文 順口 表達到就得

細個成日覺得咩都有得解 但係啲grammar野就點都搵唔到點解 一路都學唔識

Present/past perfect vs present/past

老師 你用廣東話教英文我怎會聽得懂？
用普通話教呀！
而加就話普教中
遲早教英文都要用普通話

Btw 其實 band 2/3 10個有9個覺得英文難 係因為佢地唔想記grammar rules 想寫咩就寫咩落去
當然Part of speech 亂都係一個問題
加油！
Sorry for 1999

成日識串/知個字點解 但唔識讀

其實點樣去講英文先係好聽
洗唔洗壓聲
定要好似唱歌咁搵共嗚

最唔應該用分數打擊學生既自信， 尤其 係中小學最唔識果陣。你諗下細個講野，邊個會話你講錯grammar，串錯字，讀錯音，結果咪一樣講得好地地。但係學校就最鍾意考試默書，拎得低分自然冇信心，冇信心就更加唔想接觸。

單字識 湊埋一齊就唔識

Hea左佢

write with a pen
write in pen

介詞主要係講比你地你要點樣去做一個動作
write with同 write in強調嘅嘢唔同
但出嚟效果其實一樣
你唔會知道write with強調嘅係嗰支筆所以要加a
所以好需要語感

我自己讀中中嘅 當時老師話
例如look after, look out
嗰啲所謂乜柒phrase無得理解 一定要死背
事實係呢啲phrase係培養語感好重要嘅精華

而家大咗廿五歲靠自己睇書先明英文根本唔可以靠啲垃圾老師教
語言更加無可能填鴨
睇文法書學最基本嘅嘢
然後自己用心感受先會有得著

Grammar

完成式/完成進行式再加passive就開始亂

點樣係寫方面擺脫港式英文

點解one會讀做won

點解two會讀做too

Had has have嘅 pp

Running/swimming
Trainning?

one以前係讀[ɔːn] (唔知你識唔識IPA，即係類似"安"，不過個vowel係長音)
你睇返十四世紀嘅英文都可以見到例如oon呢種串法
後來因為sound change，前面就多咗個w音，變成[wɔːn]
之後大部份dialect裏面，呢個字嘅[ɔː]都shift成[ʌ]
結果就變咗[wʌn]

two以前的確係讀[twɔː]，或者[twɑː]，即係中間有個w音
只係後來消失咗，再加上vowel shift，就變咗[tu:]

tenses，大個明左就知道日校老師根本係鳩噏。最記得日校老師話，simple past用喺過去左好耐既事，present perfect用喺過去無耐既事 咁一日前算過去好耐定無耐

你意思係咪個串法?
普遍嚟講vowel係短嘅，個final consonant就會double，而長嘅就唔會
running [ɹʌnɪŋ] 短 => nn
swimming [swɪmɪŋ] 短 => mm
training [tɹe͡ɪnɪŋ] 長 => n

仲有present participle同past participle。啲老師由小學講到高中都教唔明啲學生 大個就明左其實好簡單

詞彙配搭既次序

at school
on campus

其實sentence structure 少人識教同理會
Eg adjective clauses, subject noun clause

最唔明點解中學英文堂可以咁悶
本書1999教又1999

我寧願老師搬一啲得意嘅英文節目上堂播
冇語感講十萬年preposition grammar 都係死

我自己係有一次考試見到篇文幾得意
得意到自己搵返原文小說查字典
跟住就再冇理過英文堂

覺得英文好容易，最容易學嘅語言，不過易學難精姐

唔明點解唔識

你咁做老師死得

我個Miss 萬聖節扮witch

香港唔興喺早階段教ipa 然後讀音一係睇字母拼 一係拎啲中文讀音黎記 呢樣已經好失敗 第二就係其本上英文應用機會又係好少 好多人oral同讀寫之間個能力差別好大 應用唔夠嘅時候 學生學到嘅好多都係academic嘅字 communicative capacity好細 好多topic例如政治咁其實唔多用到英文黎討論

點解overhead 係咁解
over head 分開睇點都諗唔到咁既意思

教拼音 串字易好多

你最好迫佢哋背返曬past tense同past perfect tense
好肯定佢哋所有人唔記得曬

教下Tenses
現在式唔一定係表達依家
仲可以表達過去同將來
Preposition 冇話一定要死記
睇下想表達咩意思
In street on street at street
三個都可以
不過表達嘅意思唔同
in street 馬路正中間 行車線上
on street (多數咁寫)行人道上
at street 特定地點/位置

我覺得香港人學英文大忌係拆到太細，
學咩preposition tense，
但啲學生精通咗呢啲，都唔會寫得出好句子，
因為好多時佢地連基本英文句子結構係點都唔知，
結果愈學愈沮喪。

以前喺學校，英文學極都唔好，
之後出去補習，個呀sir開波就教五種英文基本句法
SV，SVO，SVOO，SVC，SVOC

然後，S同O通常係名詞，
名詞除咗單字，仲可以係句子（relative clause)
每堂淨係不斷睇文，學點拆長句嘅結構。

嗰陣我掌握到呢啲基本功，就開始有自學能力，
因為可判斷到基本句式有無錯，其他細嘢就可以自己學，
靠學校嗰種拆件式學法，真係死得。

利申：垃圾中中生英文字都唔識多隻
但起碼當年作文都 CE lv 5 UE C
因為識字少，都有信心唔錯文法
但reading listening 中中生真係搞不撚掂

Part of speech 同 sentence structure
好在中三有個啟蒙老師

我最唔明點解要學英文

我成日唔識分at in on

點解Band 3 中學教嘅英文係會易過小學教嘅，
同埋，band 3 中學生嘅英文發展空間係零，
我覺得成件事好on9。

咁即係叫學生收皮咁解？期望學生喺DSE攞個2仔就算！？

grammar 常用都係得果d
而且係最重要
但係香港就專教你用d十年都唔會用嘅字
以為字深就英文好
考試一定要用個難d嘅字代替常用字
焦點放錯曬

我中學英文勁差
又唔識串字 grammar 又差到爆
最近為左增值自己去讀法文
屌你老母反而學得仲快過英文
其實真係要睇老師點教

靠老師冇撚用架

我日日打唔同英文機浸英文
祼考itles 拎到7.5

點解咁多人學左十幾年
但係同外國人chit chat都做唔到

幫幫手唔好再係咁矯正教grammar

只會令到英文變得更悶同冇心機學

過來人

I am always confused about the grammar

有時隻隻字都知點解或查晒
但合做一句就唔明講緊咩

後面第三人稱個d ?

唔識grammar
但其實靠個sense可以岩到8成
但你叫我解釋係連SVO都會解錯

呢個係轉被動式 object放頭

why cook not cooker

初中Band 2/3其實未必分到noun verb adjective嗰啲，grammar由基礎幫佢地打底啦
加油

現在式，習慣 事實
i go to school by bus
i do not go to school by bus
he goes to school by bus
he does not go to school by bus
do you go to school by bus
does you go to school by bus
1.動語除左第三人稱he she it要加s/es, 其他唔洗變
2.否定句用do not, 跟埋1 第三人稱用does
3.問句用do
經常夾埋以下d字眼用 every day, alway, often never
利申 個人係咁記有錯請屌

問題在於香港教育制度
教育局要你set好哂教咩、考試要出咩
你諗住睇下戲聽多d英文咩？
但你趕唔上進度又話你無教，考唔到試
對住心態上唔想學英文既學生
真係投撚哂降

Relative clause係形容詞黎
That-clause先係名詞

relative clause個代名詞有時唔係用which用that就要小心唔好撈亂

Then why you referred home or airport as a point?
Aren’t they an area?

點樣先可以知道邊個字岩寫落去

初中最唔明grammar
Past participle present perfect 個d好麻煩
偏偏初中考試有part係考grammar 每次都係死背爛背 考完又唔記得
btw樓主加油 中學個陣遇過啲有心教嘅老師 上佢地堂會零舍開心

唔好教old fashion英文
教真心實用 會用會講嘅英文

咩叫最specific address

vocab好難記 又或者覺得明明有其他相同意思既句式表達到我想表達既野但係死都要我跟佢個句式

普通學校好著重背vocab，上堂做grammar, 睇reading
之後band2，3嘅學生本身個底就打得唔好，
但d grammar又不斷加上去，愈聽愈唔明，
就覺得好難完全追唔上，
然後上堂又只係不斷做不斷睇，
搞到完全冇心機學
我就係例子
所以我覺得，令佢哋首先鍾意英文，覺得英文好玩，
令佢哋覺得英文唔係想像中咁難，俾d成功感佢哋係好重要
sorry有d離題同長氣

永遠背唔到a-z

最難係憑隻字嘅串法知道隻字點讀

I see Mary, feeling happy.
I, seeing Mary, feeling happy.
I feel happy, seeing Mary.
I, feeling happy, seeing Mary.
I, feeling happy, having seeing Mary.
I feel happy, having seeing Mary.

邊句岩？

係

見到未學過既生字點樣可以讀啱音

講住少少先
自己band 3 畢業
中四之前對英文既知識都可以話係0
係高中遇到個好好既英文老師

tense呢樣野真係搞極都唔清楚
但係miss話 學左最基本既 +s/es同 ed (present & past tense) 同埋+ing (continuous tense ) 先

然後佢教落 當每日要寫50字既日記 講下自己做左咩 發生過咩事 就會發現其實得以上兩種tense就唔夠用 (就自自然然會用到 perfect tense同 future tense) 寫diary係最好既方法練習tense既 不過老師就要比啲心機睇

另外 生字 齋背唔用 就唔會知隻生字有咩用
以前可能一個星期學 10-20隻生字
老師就會自創一篇文(約100-200字) 比你fill in the blanks (冇字揀) 將個一個星期學既字要塞入去
未夠8成分數 就下一日再測驗 直到8成分數為止
咁其實默第二次都係同一篇文 唔識隻字都會背到入去
最好笑係 你以為默完就可以唔去記啲生字咩？
老師會2個星期/2個月後 拎返同一篇文再默過

所以中四開始真係記到好多生字 多謝老師
最後DSE overall英文有3 (細分speaking有4)
係band 3 中文中學黎講已經算唔錯

I feel happy seeing Mary

依個真 身同感受

我英文識grammar, 寫野睇野都冇問題，但硬係淨係聽得明local 人講英文，就聽唔明啲外國人講英文 講英文又講得唔順，要個腦諗左先，先會講得出口

at time
on date
in month/year
一直咁用唔知啱唔啱，同埋好似可以撈亂用 已經唔鬼理明就算

Past 同 present perfect

All

我自己教人英文係教熟各類tenses 同詞性先

搞掂動詞各類變化（時式、主被動、輔助動詞等等）之後，錯grammar嘅機會會大大減少。

之後再教常用句型、記生字法等等。

其餘乜鳩名詞加s、用錯in on at呢啲靠背同沉淫出黎嘅野，基本上只可以睇學生嘅造化。

入門野的話

見到個字唔識讀，識讀唔識串

個人覺得一記到讀音九成九都記得點解

但成日唔記得點串，睇書見到個其實識讀識解嘅字都要查

我成日諗係唔係學左音標就解決到依個問題

次次都要唱一次字母歌先recall到啲次序

I see Mary feeling happy
=我見到mary, mary好開心
I feel happy seeing Mary
=我見到Mary好開心
Having seen Mary, I am happy.
=見過mary之後我好開心

點解我唔係bbc

1句有,
即係feeling happy I see Mary
意上95搭8

k

打返個啱既version啫
Feeling happy, I see mary都唔一定九唔搭八既
我開心個陣 就見到mary
可能mary令佢好唔開心

唔知點解成日寫咗堆run-on出來

youtube大把native教，英式美式，grammar，vocab，listening，oral都有。老實講，跟native學好過，當你grammar好勁，但vocab同oral冇可能好過native，除非你晌外國生活咗好耐，而且跟書教，果d英文跟現實傾計唔會咁。

compound NOUN
明明細個學ADJ + NOUN
2個NOUN 要用OF

中中學生入到大學真係跳撚唒樓
成日都諗如果中學選修科係用英文教就可以學到好多英文唔洗好似依家咁
見到大學好多英中人個個英文都好好
好似天生同佢地差一截咁
而自己就永遠追唔到咁
想浸好英文？浸完GPA都已經爛唒啦

聽歌學生字好過文篇文章 狂讀個生字50次

其實唔係有咩神奇既系統
好多時只係因為加ed 讀出黎唔順口所以先用成隻字轉form既方式黎代替
仲有係本身係加ed
例如dive - dived, 美國佬覺得dove順口d, 讀讀下咪又係入埋字典
friendly既comparative form本身係more friendly, 但係人地覺得順口，讀讀下又可以變埋friendlier

一般人覺得難係因為佢地要靠死記 但其實你聽多d (尤其宜家咁多網上睇外國片既platform) 培養好個語感就易入腦好多

好似唔係我想要個意思

Grammar sucks

好多友爭住派膠
我會話係唔識express idea in eng，即使認詞量還可以，成日都recall唔到啲記憶。

我覺得學語文係要背野叻 特別係英文
英文啲文法同生字都好死背 由細到大問老師點解係咁
問多兩問 老師都解釋唔到 就叫人背左佢就得
我唔係背野叻嘅人 我理解唔到嘅野就好難入腦
我唔明點解有tenses,都寫到明yesterday啦
唔講我講緊將來咩⋯⋯

Agger 好多人都覺得讀音唔係咁重要 記嚟無用
但事實上識讀 然後識拼 就會識串

不過上唔係英文堂嗰時 啲老師講啲唔啱讀音嘅英文 我會拼唔到個字就會成頭霧水

利申英文超差

Past perfect, present perfect had have

但公事上如果要出英文email
寫到grammar 錯哂真係好核突

Preposition 好難教
係語感問題
都係叫佢地死記啦

英文冇左形容詞，名詞性別同變格 已經好好
俄文就保留到極致

要咩程度先可以睇明珠台唔睇字幕

諗返你細個點學廣東話先（唔係中文），完全唔係靠背書／睇字。
原本語言同文字係好大既分別，溝通係往往有住情景，時地人，即時既對答（即使informal／formal）也好，都係要運用一定既grammar，oral同listening。
但假若你用學文字既方法去應對晒語言同文字既時候，你當然既學得差，亦學得辛苦。
其實學語言真係應該由溝通入手，溝通基礎做好左，自然對reading／writing冇咁難。

英文好多irregularity 係冇得解
呢樣係英文最難嘅野

你唔係native你幾勁都好難睇戲唔睇字幕又明得哂

你將don’t you當成中文嘅 唔係咩？就易明好多

聽兩個外國人講野
我耳中聽到既係又細聲又拿堆一舊既不明聲音
但對方又好似聽得明

youtube有條教學片話識2000單字左右就可以溝通無障礙

但係睇美劇一集入面都爆左好多從來未聽過既生字(8000單字入面無)

字唔識讀 學完IPA 之類拼音法都OK
但字義就記黎記去都係咁 成日撈亂哂d 字

Agger
成撚日剩係聽到啲keywords
聽唔到濁音

用for 定of 組成noun phrase

基本功+vocab係最重要
中中/英中分別好明顯
根本你愈識得多生字
無論reading listneing oral都唔會差得去邊
但問題中中就將個重點放係考試/skill
無個底點做都係進步極有限，但打擊就愈大
更加容易因爲咁逃避/抗拒

英中好多都係識考試咋，International school個d英文就真係好

全部都唔明

一覺訓醒咁多回覆
多謝巴絲踴躍，不論提出問題或解答問題，有幾個精彩回覆會quote返比巴絲打追返。
總結左幾個問題有少少分享 ：
1 Grammar
Grammarian 係學術，任何學術都傾向想解釋世界上無規律的事物。語文經演化，至今成為一個有理可循的系統，英文Grammar亦有理可循，以tenses、parts of speech去學，而英文Phonics亦一樣，同Grammar相輔相乘，令人掌握到英語傳意。我理解的English Language係90％有規矩、可解釋，10％無規矩，靠常用，無辦法常用就要「死背」的東西。

2 學完唔識用
2a 識寫唔識讀，一講就收皮
2b 識讀唔識串
學拼音係非常重要。好多留言都指識拼＝識串＝識讀。能夠分音節，其實個腦就用緊多感官去處理一隻字，好似有兩隻手去開一個罐咁，容易好多。剛剛開始試下理解5個vowels：a、e、i、o、u，聽下係咩聲，將同音字讀下
A: bad, cat, rat, bat, apple, air, ample, arm, Adam, Amy;
E: pet, bet, vet, wet, Eden, Edward;
I: bit, pit, kid, fit, Irene, Icy;
O: foe, cold, gold, pole, orange, ore, odd, Owen, Olive;
U: pun, bun, yum, sun, umbrella, unhappy, united, Uranus;
讀音有幾款，嘴型可能有差別，串字亦非最好記字法，但練習可令你「有頭緒」，大約估到個字點讀點串，可能會錯，但至少有方向估。
其他例子：like, spike, bike, hike, nike / apple, grapple, mapple, cripple - bubble, doodle, needle; （香港有個NET teacher 叫Neil Clarke 寫左本書教香港學生phonics，我最近睇過但未嘗試用，會研究下 。）

2c ＝ 3
3 唔明perfect tense
3a 點樣用 present perfect／點先叫「剛剛完成」？
我都學緊點教，嘗試一下：
eg. I have/ I've had breakfast. I'm working now. 我吃過早餐了，正在上班，（媽，你找我甚麼事？）
eg. The bastard has/ He's finished his paper. He's heading to the gym now. 條旦散寫完份論文，佢去緊做gym。
eg. The foundation stone has been laid. The construction is starting tomorrow. 基已奠，聽日開始起樓。
用present perfect tense，我認為要跟present （present continuous）tense 比較會較易理解。

3b 幾時用 past perfect／past，幾時係「過去」？
同上，睇書都係用比較去理解，通常會與「when」「while」連用。中文無時性，靠理解都知係過去。
eg. I was jerking off when my mom bursted into my room! 我打打下飛機我老母衝撚左入房！
eg. Trash Can kept his mouth shut when protesters were asking him questions. 當遊行人士問江華劉問題時，佢粒聲唔出。
eg. Trump suddenly took his words while the market was fiercely discussing the end of the trade war. 當市場熱烈討論貿易戰結束時，侵侵反口了。

4 preposition
一野轟落去 回覆好正 ，未有補充，睇quote。

5 a、an、the ～Article
The：
eg. I'm the one. 我是唯一。
eg. John, Peter, Owen, one of them is honest. Who's the good boy? Owen is the good boy. 其中一個好誠實，邊個係乖仔？Owen 係乖仔。
eg. One of them is naughty. Who's the bad boy? John is the bad boy. 其中一個好挑皮，係邊個？John。
eg. Who's a boy? All of them are boys. 邊個有J？全部都有J。
eg. Who's a follower of Justin Bieber? Peter. He is a follower of that jerk. 邊個係JB fans？ Peter，佢係一個追隨JB條撚樣的人。

明唔明？會唔會清左少少？
a、an，係哪一個唔重要 eg. Give me a pen (vs Give me the RED pen!)。
the，獨特某個eg. The man of the men. The cream of the cream.，或全世界只有一個 eg. The US. The China government. The King of Kowloon。

我暫時分享係咁多，其他個別覆。

利申：本科非Education／English Studies

26個字母我識，痴埋一齊就唔識

屌。一開就錯左

開英文字幕睇，好有用。
不過你睇中古／政治劇／法庭戲就要睇下慣唔慣，因為d英文會比較唔常用。

留明

咪玩啦
Band 3 中一數學連代數都搞唔掂
你仲要求搞掂英文

利申 : 教蓄

我已經係睇full house果一類家庭劇
最近睇果一集出現chauffer呢隻字
查字典先知係解作司機
屌咁咪啫係driver

danger變左jeopardy
friend變左pal, amigo
goodbye變左ciao, adios,

又多又雜又亂，從來未見過但又好似好日常

呢啲字係咪劇入面先用？
定係外國人平時都用呢啲字講野

至於聽外國人講野果方面
除左講痴埋啲字講聽唔明
有啲直頭係只要塊面唔係對住你，就細聲到乜都聽唔到，但佢地又可以正常對話
其實佢地係咪睇嘴形判斷對方講咩多過聽聲？

同感
平時睇劇打機點聽就點講
覺得順口就算

語境 grammar

巴打想講每隻木門的「鎖匙」？
因為名詞前面通常會跟a／an／the（英文用開係咁），所以（2）係怪怪地。
至於表達意思，雖然（1）（2）非完整句子，但從key、door明白你想講門與匙。至於「每隻」就表達唔到了。

「每隻木門的鎖匙」
（這裡是）每對木門的鎖匙。（Here are） the keys of each door.
臉對臉溝通，括號可用手勢代替；文字表達，就要寫明括號。
「each」要出現，否則唔知你講邊對門。

唔太專業，希望幫到你。

grammar唔知用得啱唔啱 人地聽唔聽得明

所以話grammar一直演變緊。
唔知irregular verb table係邊個諗出黎，但一定係for the sake of better english learning，將原來亂到七彩的英文系統化。

香港英教將文法本末倒置，令學生覺得verb table係人設計出來害佢地。情況就似係講：「邊條撚樣發明讀書？」其實只係學生唔知知識本來好亂，只係經人整合後先出現比較容易理解的課本。至於課本設計、教學法，係另一門學問了。

好好。我都係
可以開始一組組咁記
A-G (音樂大調名)
HIJK
LMNOPQ （MN係第13、14隻字，26隻字中間）
RSTUV
WXYZ
咁就唔使下下由頭黎過（雖則我唱字母歌唱到急口令咁）

大師

好容易會用咗中式英文 點搞 係咪要做多d重組句子

全部

Hi, 例如呢？
中文冇單眾數、冇時性tenses

唔明點解唔用中文

另一回事
學者寫啲野好難明。Science嗰邊應該易啲。

agree. 特例係少數，一種語言充滿特例係好難普及。

補過n個學生 最弱一定係vocab 無論grammar你學到點天花龍鳳都無用

不要用中文諗野，要用英文思維？

母語是中文，點撚用英文諗野

A-Z都識，砌埋就唔識

preposition
唔係平時乜野係乜野後面就用behide果d
而係比較口語果d
例如「fuxk up」係「大煲了」「瀨野了」
點解轉用off 「fuck off」就係「躝開」?

查字典果陣你要留意埋英文解釋
例如chauffer呢個字中文都係譯司機，但人地係指職業司機（尤其係有錢佬嘅私人司機）

Friend pal amigo 呢啲就視乎地方，英澳就鍾意講mate 。仲有例如美國鍾意what’s up，澳洲就good day

其實我地自己講廣東話咪又係lur埋一舊～我地係base on前文後理+keywords去理解人地講乜。
That’s why 如果你想聽落更native或聽明native講乜，就要學識連音、消音、變音等等

點解殺人殖民得黎既國際語言地位各人可以當客觀真理

一句，英文係國際語言
就無視英文既破壞都對本地語言同文化既
摧殘
學咁耐就唔明點解明明係被迫學既語言，啲人反而變主動學

人既心理真係好撚恐怖

想睇樓主解釋

呢啲叫phrasal verb，片語動詞

小弟不才，目前都只能夠死記硬背，搵唔到方法去理解。

用中文邏輯講英文嘅人通常都唔識用phrasal verb，但係其實活用phrasal verb仲型過背啲濕鳩奇怪單字

最唔明點解要睇莎士比亞作品。明明讀上去到出來做野個D英文都用唔著。

唔該巴打
係呀，就係見人簡簡單單配合呢d phrasel verb已經好型好地道。如果下下用字好深用埋d奇怪單字，溝通起上黎好生硬

一順口語就唔知岩唔岩Grammar 岩grammar讀出黎又好怪

咁如果每對門都有好多條匙，同埋每對門共享一條匙又點寫

中學所學既英文，無咩點應用

相對啦
英中正常升到去考公開試既人
學術科都要識啲生字/用英文去答
對比起中中既人得英文堂先用到
仲要學埋啲奇怪生字又用錯
唔計skill都相對地同中中有個距離

我到中六畢業連一句簡單英都寫唔出，個陣完全唔知點入手，想起香港買本grammar書睇下，點知全部都係好難。後來經過重重困難先學得到（雖然學得都唔係好）

講返我覺得最難係咩，我覺得最難係好多band 2 3既同學其實唔係唔想學，而係細個既時候唔努力，到大個想努力卻苦無門路，所以覺得如果想教好個學生，先唔好假設佢識d咩唔識d咩（特別係band 3)
你要假設佢咩乜鳩都唔識，由avo開始教佢，等佢知道咩係英文，同埋要起同一種語法上不斷咁同佢做練習，好似學數學咁，例如被動式既一句句子應該係點樣組成，有咩元素起入面，同埋幾時應該咁用等等

好似講到有d離題 但希望我講既可以幫到你，想知多d既我可以講多少少

我都係係英文歌度學英文 但好多新一代嘅英文歌grammar 都係錯 所以有時都唔知點

淨講grammar 頭4句都岩
尾兩句 兩個ing 唔岩 （有錯請指證）
意思上 第一句 我見Mary 好開心 第二句可解讀為你做緊兩件事 我見緊Mary 而家好開心
第三都係見到mary好開心 第四都係做緊兩件事

如果想表達好d
可以加 when I see Mary. I feeling happy

我覺得係咁

介詞 仲有唔識點按順序翻譯（雖然全部字都識 但㚒埋一齊就唔試）

日常對話嘅英文
課程學嘅都好formal
如果可以教啲考試唔考，但係平時用得到嘅，應該會提升學生對英文嘅興趣

離一離題先
香港教育制度差，文法學校教英文太無系統
竟然會有所謂既作文堂但係完全唔教點寫 連堂就係on99成班靜晒咁作文
得閒或者作文多人錯嘅grammar就拎本grammar exercise出嚟講下
oral呢啲佔分小就一定唔會教 以一種你識寫就識讀就可以去考試既心態去對待 啲老師最鍾意講嘅就係你肯講都唔會肥
對比返學其他語言既建議時數 中小學加埋學英文成千幾個鐘都上唔到advanced level就可見呢個制度幾失敗
同埋d老師太鍾意俾中文解釋 apple蘋果 orange橙
之後學生太依賴中文好多字都要翻譯中文嚟學 查英漢詞典 或者諗完中文再轉做英文
其實apple咪就係apple 加個中文無意義又影響埋學生之後學英文既習慣
上面都係學過其他語言 比較過唔同語言嘅教學模式之後嘅9up

中學個時最搞唔掂都係sentence structure 都係因為做proof reading做到唔明d答案點解問miss先知原來grammar有啲咁嘅嘢 拆得返就可以睇得明d文同埋寫文都可以天花龍鳳d
不過無系統教 又一班學生唔同程度都幾難教

做嘢反而英文好左
因為用多左，同有佢必要性係到

你都錯

學校老師唔係冇用 不過呢個好睇人品 最好都係要自己搵多啲exposure 我讀緊u 但係老實講英文基礎唔係太好 preposition 嗰啲係靠感覺同習慣多過知佢點解 有時候好學校式嘅教育可以幫你認住啲rules 不過要熟練就要時間 雖然我感覺中學英文係乜柒都冇學過 係睇下youtube打下機先好啲

資本主義係咁架啦
相反鬼佬學普通話都是為錢姐
而我地學英文可以比你機會移民民主國家 脫離黃皮狗既統治影響
利申:客觀分析現實 我都同意英文會破壞本土文化
但香港人係一班自私自利既仆街 咁又有咩辦法

個d咩 現左過去式，咩式，咩式，我完全唔識，好撚復雜

根據我以前補alan
最緊要係細心
肯教 唔會嫌你廢

其實二四五都有同樣嘅問題

不過先講呢個grammar嘅特點，以第一句為例：I see Mary, feeling happy
呢種叫分詞構句participial construction ，可以令到句子變得精簡，亦可以令你dse writing加分。

要用到呢個grammar，主句同子句個主詞必須係一樣。

使用步驟為：
1，dum走左個連接詞
2，dum走埋子句個主詞
3，判斷子句係主動定被動。主動的話，將子句個動詞加ing

攞返I see Mary, feeling happy為例。原句可以係：
I see Mary, so I feel happy
So同I dum走佢，將feel加ing之後就變第一句

點解我話245都有同樣嘅錯處？
留意返句子裡面每個動詞都加左ing ，句子中冇主動詞，所以呢三個肯定錯。

其他就自己再判斷啦～

利申：外國U不過唔係major linguistics ，有錯請指教

十個考dse九個唔識用 用啱肯定加分

永遠串唔到字

For同of嘅分別

咁另一個問題係：

sentence冇verb係咪一定錯?
E.g:
"The richer the community, the tighter the security."
"Computer shutdown in 60 seconds."

第一句岩
第二句錯

幾時用 "Have you xxxxx?"
同 "Do you xxxxx?"

我唔明點解要學英文

要等到中國強大之後先可以唔使學英文

點解look forward to係+ ing
唔係就咁+ verb 既

因為少人學廣東話
多人用英文

唔識串唔識讀

係咪冇興趣咋？
有時d工作紙好悶，你唔明，實唔識。

係uncountable nouns。
原因我估呢兩隻字都係15世紀出現的時候，牧羊人同漁夫都覺得d自己養緊d羊呀魚呀多到數唔到，真係要數就用一群群數，於是sheep > a flock of sheep; fish > a school of fish.

例子？

若果追求native，要長期生活在語境當中，去外國長住會好大幫助，去餐廳做侍應係好方法

如果追求實用，講written english都能夠應付外國人，雖然似古人，但對英文作為第二語言的人黎講經已係成就。

要另外開post至得
連登應該有類似post
你英文最急切要解決的問題係咩？

1 Teacher: Tony, did you bring your homework/ have you brought your book?

Tony: Yes, I did/ have. // No, I didn't/ haven't.

2 Teacher: Tony, didn't you go to the toilet last recess/ haven't you gone...? （你唔係去左廁所喇咩？）

Tony: Yes, I did (go to the toilet) 係呀去左喇/ I have. // No, I didn't. 冇呀冇去到/ I haven't.

補底，冇計。
課室秩序點？冇秩序就更困難。
有巴打提議抽5個最top，5個最low的出黎課後拔尖、補底，分開兩日做，一日做一group。

有用！唔該晒巴打！

好老師係點樣？
壞老師做過d乜？

語文本來就係要多聽多講，因為作為工具都係人造，從人與人之間因溝通需要而演化出來。

Brighter Grammar
葉劉有介紹。
搵過，市面上好似賣晒

push。多謝巴打

上司用的是passive voice英文。
你用的是active voice。
被動式（passive voice）少個人感情，聽起來較客觀，學術論文都用passive voice寫。留意verb要用上past participle。

唔明點解唔同佢講返？
係懶，定佢唔理你？

睇下#88, #100, #163, # 230, #234, #257.
可能幫到你

同意。
經驗絕對少過你

你明就太好，可否分享下點理解？

push。謝謝巴打，好有用！

竟然係咁 無教學經驗好輸蝕

細個怕羞唔敢上堂問，放學又懶得搵之後就玩完 之後英文正識玩完 以加都想學返好英文但唔知都點做

佢地對你做過咩黎？補底？

正式

因為識英文可周遊列國，有好多學科都係英文／英譯本，你可以用英文黎讀中國哲學（睇唔明文言文的話）。

知識會多好多。

點解Band 3 中學教嘅英文係會易過小學教嘅
係咪易過小學？我又唔覺。小學學晒基本野，中學係深化知識，例如會比多種文體學生接觸，擴闊接觸英文的層面。

band 3 中學生嘅英文發展空間係零
點解咁講

有咩啟示可指教一下
老師點教法文？點令你明得快過英文？

你係點學英文？

同行？
趕進度呢回事又係好煩……
學校本書撚有人睇

兩位都非常厲害。

英文吸引到你未？
透過咩接觸英文？
有冇咩時候覺得好想學識英文？

字母歌有冇用？

多謝分享，我會記住！

最大困難都係答題技巧個d, dse paper 1同3要睇得明唔難, 但就係唔知點答題

正常。慢慢黎，一開始係咁，你講慢d，人地知你係初學者，會有耐性。
外國人講英文skip左好多音，

講讀英文句字時的連接，好有幫助。

學到音標當然最好，如果你喜歡查字典，音標好快睇熟。
我自己未識音標前就認字串，like, spike, kite ... -ike, -ite 同一個音尾咁就認到。當然有好多例外，但總算記到d字，識撞出黎。

冇錯。所以我都唔諗住grammar上太多限制，始終傳意係首要。
band 3 學生個底麻麻地，我可能要求佢地淨係用noun表達到自己先，然後加adjective，再教verb 同tense，adverb等等。

試下睇劇開英文字幕先。
我有時明珠台新聞都要追下字幕
因為有啲字例如《九陰真經》真係唔識譯。

正解

明你老母
到你寫文個陣你就知仆硬街
我fg出來見到自己個Manager 寫稿同report 根本高一層次
溝通又會變到唔formal 好自然

根本英文識講唔識寫
你都咪撚話識英文....

未睇過套劇，但睇起黎，好多字都唔係英文origin，係咪某個角色成日講？
chauffer 係 French
amigo／adios／hola （好似）係Spanish
ciao 係italian

sitcom關係，佢講得出的字一般觀眾都會明，太深的字戲裡角色應該都會皺一皺眉頭，隻字會有d戲，你會認得出係深字。

試下睇How I Met Your Mother

痴埋d字聽唔明係正常，因為學校好少教oral listening skills：

其實真係冇得解，只係有得解的都比文法學家系統化左，先有先前絲打quote的 at／on／in金字塔。

但人唔會無緣無故用off／up，總有原因，我建議你先搵個說服到自己的原因記左用法，用熟左，再去了解來源都未遲。

個人認為 fucked up 係 screwed up 類似用法，即係搞砸左咁解。
而fuck off，類似get off, get out (of my way), butt out，都係想對方離開的意思，用off／out，但冇聽過人用fuck out。

同意

讀音,高級啲嘅字詞
好驚俾人笑

fuck off 係類似收皮啦你
係同fd／簡唔中屌下人用

fuck out 通常就激動好多
見親都係get the fuck out (of here)

頭盔：非major 英文

3 "I feel happy, seeing Mary." 意思，文法正確。其他都麻麻地。
拆句
"[Main clause 主句], [Adjective clause 形容句]."
Adjective clause modifies subject "I" 形容句形容「我」，解釋主句。
A > "I see Mary. I feel happy." [MC. MC]
原意，獨立兩句MC，subject相同，前因後果。
B > "Seeing Mary, I feel happy." [AC, MC]
MC二合一，因果下「見Mary」變AC，省略subject "I"，Verb base form變-ing form (present participle)*）
C > "I feel happy, seeing Mary." [MC, AC]
意思不變，先表示開心，再解釋自己見到Mary。
*present continuous tense = be + [present participle ( = -ing form)]

其餘句子出現幾個問題，從基本到進階：a）tense轉法不當令句子缺乏動詞；b）因果倒置；c）relative clause (RC) 運用不當。

1 I see Mary, feeling happy. 問題b
2 I, seeing Mary, feeling happy. 問題a、c
4 I, feeling happy, seeing Mary. 問題a、c
5 I, feeling happy, having seeing Mary. 問題a、c
6 I feel happy, having seeing Mary. 問題a

問題a，2、4、5、6：
2, 4 - simple present tense verb = base form = feel, see in MC;
I , seeing Mary, FEEL happy.
I ,feeling happy, SEE Mary.
5,6 - present perfect tense verb = have/has + past participle = have felt, have seen in MC;
I, feeling happy, having SEEN Mary.
I feel happy, having SEEN Mary.

問題b，1：見3解說。
問題c，RC唔係咁用，但我好眼訓 ，聽日再試下解釋 ，長話短說，當MC內容不足形容subject／object 時，RC會加入到MC提供額外說明。通常MC都有形容過subject／object，但2、4、5 本可在MC說明的事（見mary／開心），變由RC說明，殺雞用牛刀，有d奇怪，而且仲係形容自己！通常RC都係形容自己以外的人。

頭盔：非major 英文

聽得明人地講咩，睇得明句句子講咩
但自己落手落腳講同寫永遠九唔搭八

我個人稱雙重比較double comparative同祈使句imperative 為文法中嘅奇葩、特例，因為句子冇完整嘅S+V。作為修辭手法，大家就接受左呢個現實

Double comparative嘅前後句 如果省略動詞唔會造成混亂，可以删除動詞

我話冇主要動詞肯定錯，其實係講緊一般情況。因為如果一個考生連主要嘅動詞都唔知要有嘅時候，再用其他修辭，恐怕弄巧反拙。所以索性講一定要有主要動詞

唔矯正grammar ，日後自己錯都唔知

尤其上到大學，教授唔會同你執grammar，睇唔明你啲英文就扣你分

不過當然要因才施教，如果個學生心靈好脆弱/冇乜學習動力，當然唔適合直接指出錯誤。但係如果一個學生係為dse而奮鬥緊，應該屌到佢刻骨銘心

有個人同你咩細解釋點用
會不下就明咗

個補習老師講左一句：
“present participle同past participle淨係同主動被動有關，同時態無關”

當堂明咗

成日唔記得加article

其實日校既問題係教d嘢太離地，
根本只係應對課堂同埋考試用，
最多俾你日常用到三五只字係你上堂教過既，有咩用？

好多本身英文底好係關佢生活環境同埋家庭因素事。
其實如果從學校點出發，建議儘量將d嘢簡化同埋生活化少少，其實無人想學英文第一句就同你講話學gramma學生字。

因為依d嘢係當你潛移物化之後個腦就會識用。
因為本身學校教果種思考模式已經錯左，所以基本上要係學校熟習英文個rule係好難。

我情願你係有心，half half咁教、當然你唔可以忽視學校既教程，你自己再定d時間for你自己用另一種方式去教佢地，正如我所講，儘量貼地，日常真係用得到，你要比佢地覺得有趣，佢地個腦先會接收到，咁先會記住，先會進一步去學，甚至會多d去留意同埋自學。例如一d日常英文口語已經可以吸引到佢地。

其實我都唔知邊句岩
之前考dse時諗到呢啲句子但最尾都不了了之
而家拎返出黎睇下有冇人識

真心 點為之specific address?

上網查at airport/ in airport 有分別
但用法唔係好似條友打咁撚長篇話咩specific 唔 specific 之分
反而native理解係at airport = near or outside of the airport / in airport = somewhere inside the airport

我睇nba, 勇士主場叫oracle arena
美國記者用標題都用in / at
E.g Warriors to host official watch party at oracle arena for Game 4 of NBA finals
E.g Golden State warriors kick off last season in oracle arena

Google普遍結果: at >>>>>>>> in

咁究竟咩叫specific address?

VOCABULARY同PREPOSITION
好似OF咁到依家都唔太明

我冇研究得咁深入。
英文有不規則性，irregularity，解唔到只係用法因人而異，導致難以用一條rule去歸納。
我認為主要睇對象明唔明你意思，先傳意，後統式，一般講at the airport，對象有疑問，例如：

NineGong: "I'll meet you at the airport."
GongNui: "Where (do) we meet at the airport?"
NG: "Let's meet at Starbucks, inside the airport."
GongNui: "Oh, there's a Starbucks in the airport? OK, see you tmr."

你當用at唔夠說明，就用in 去令個location清楚d，唔知咁係咪specific address 定義（major非eng stud），但我會咁理解。

零發展空間係因為初中生用嘅教科書係最淺，最簡單，同時，老師教嘅英文係有全港三分之一嘅
初中生喺小學都學過嘅文法。

初中生喺學校嘅環境增加唔到大量詞彙，listening & speaking 嘅訓練對學生嚟講實在太少，只幫助學生打好基礎。完全依靠老師真係死得。初中生想學更多英文就要用額外同空餘嘅時間嚟補習 / 睇英文影片，當然睇Netflix with English subtitles 嚟學英文係好有效。但好少學生會主動學英文。

高中生喺學校好多時喺學校度係學習點樣考同應付DSE，閱讀、寫作、聆聽以及說話係根據歷屆試卷嘅作答準則嚟教。

即係學生只係識少少英文，但就要為中六嗰年哂時間嚟操卷，學無用嘅英文，學生又唔係掌握到。

咁樣學英文有咩意思？

d

pish

唔識就戇鳩，你就真係戇鳩，grammar 都唔識